休班輔警認酒後駕駛 判罰$5000停牌半年

警方5月底在荃灣荃錦公路近光板田村一帶進行打擊酒後駕駛行動，一名駕駛私家車、姓黃的男司機未能通過酒精呼氣測試，警方其後證實他為一名休班輔警。黃被控一項酒後駕駛罪，今(16日)於沙田法院認罪，被判罰款5000港元，停牌6個月，並須自費修習駕駛改進課程。

被告黃凱寧(44歲)，報稱任職文員。被告承認的案情指，他在今年5月24日早上7時許，駕車駛經荃錦公路往荃灣方向時遇上警察路障，接受「吹波波」呼氣測試時，每100毫升呼氣中含酒精32微克，超過法定上限10微克。他約1小時後在荃灣警署接受正式測試，呼氣中酒精含量亦有23微克，較法定上限高1微克，故被落案起訴。

控方指被告並無刑事紀錄，但有一項不類同的交通紀錄。辯方律師求情指，被告任職會計行業，月入約3萬港元，上有高堂，亦要照顧妻子及一對讀中學的子女

休班警+10分